---
title : '6D1 - Durées '
description : "Sixième : Additions, soustractions, multiplications et problèmes avec des nombres entiers"
layout : ../../layouts/ArticleLayout.astro
---
import Pdf from "../../components/Pdf.astro"
import Youtube from "../../components/Youtube.astro"
import Url from "../../components/Url.astro"


# 6e - Durées

## Fiches d'exercices


<Pdf src="/pdf/6D1.pdf">Mise en route D1 : Durées</Pdf>


## Compléments numériques

<Youtube id="KPM8255sMfQ">6D10 : Convertir des durées (vidéo de Jean-Yves Labouche)</Youtube>
<Youtube id="frnQXnbL6yo">6D11 : Additionner des durées (vidéo de Jean-Yves Labouche)</Youtube>
<Url src="https://coopmaths.fr/exerciseur/?duree">Exercice - Calculer une durée</Url>
<Url src="https://coopmaths.fr/exerciseur/?horaireDebut">Exercice - Calculer l'horaire du début</Url>
<Url src="https://coopmaths.fr/exerciseur/?dureeConversion">Exercice - Convertir des secondes au format HMS</Url>

## Corrections des exercices

<Pdf src="/pdf/6D1-corr.pdf">Mise en route D1 : Durées</Pdf>
